有無人知禁制令搞成點?

又話5點開庭?

#高院七庭 1758
申請人：根據政府官契，二號橋似乎是公眾地方（public place），這是雙方的共識。但橋尾可能是大學私人地方。

#高院七庭 1803
申請人：大致上，警察進入私人地方只能有兩種原因：根據《警隊條例》賦予的權利拘捕疑犯，或得到搜查令。

#高院七庭

《公安條例》：任何警務人員如發現有破壞社會安寧的情況，可驅散不論在何處舉行的集會 s.17（2,3）

申請人：沒有證據顯示中大校園內有破壞社會安寧的情況。 學生集會是中大的事情，並不構成‘公眾集會’。

法官：但“不論在何處舉行”一詞，是否代表縱使中大為私人地方，警方還是可以進入驅散？

申請人沒有回應。

#高院七庭 1823
答辯人表示進入校園範圍是為了維護法紀（Keep law and order）。申請人表示，但這應該是中大處理的事宜，警察不需要代替保安。

#高院七庭 1820
警察強行進入侵犯憲法權利（例如基本法29條，政府不可以任意進入私人處所）

#高院七庭
若不頒布禁制令，十分憂慮會變相容許警方以保安問題為由，在校園內執法

#高院七庭

申請人：公眾利益（public interest）在我們那邊。昨晚的入侵事件不只影響中大學生，更影響其他人。

申請人呈上中大教師聯會的信件，信件中教師對昨晚的對峙深感痛心（saddened）。他們表示，事件掀起校友及學生對‘保家衛國’的情感，假如沒有禁制令，恐怕造成極大傷亡。

#高院七庭 1825
申請人表示其所申請的禁制令影響範圍非常窄，只要求警方依法執法，只限於中文大學，與法庭批出的其他禁制令相比，是非常狹窄。

#高院七庭 1844 律政司發言

#高院七庭 申請人最後補充

- 警察必須為使用武力負責任。
- 當沒有獨立調查委員會，民眾懼怕警方使用過分武力。
- 公眾視法庭為最後保障，市民對法官及法庭予以信任
- 在困難時期，法庭特別有需要令到政府負責任。
- 禁制令的目的不是支持暴力或示威者，而只是據法律行事。指出中大校園是學生的「家」，警方進內執法就必須遵守法律
- 學生和第三者的利益正在受嚴重的威脅。
- 警察昨天的入侵完全不合比例。
- 便利平衡(balance of convenience，指傷害能否以金錢賠償)在申請人那邊。拒絕發出禁制令會發出錯誤信息，以為警察入侵是完全合理的。後果非常嚴重。

#高院七庭 1850

答辯人：

- 在11/11，當警察進入二號橋，確保沒有學生投擲物件時，大批學生以武力攻擊警察，包括汽油彈。有圖片顯示中大磚頭被刮起。申請人所謂‘沒有證據證明破壞社會安寧’站不住腳。

- 法庭不能忽視事實。昨晚，警察連駐守二號橋（以和學校談判）也不能，被迫撤離二號橋。當申請人指警方使用過分武力，學生也使用了非常不合比例的方法嘗試癱瘓香港交通系統，導致警方需到二號橋駐守，確保吐露港安全

#高院七庭 1853
警方行動不只針對二號橋，也針對校園內的犯法行為。

#高院七庭 1858

答辯人：據我所知，一千多顆催淚彈是整天的數字。二號橋使用的催淚彈數字不明，但應該多於一百顆。申請人一方隨即搖頭。法官詢問答辯人是否知悉汽油彈數目。

#高院七庭 1904

答辯人版本：

警察看見超過100名暴徒在二號橋，向吐露港拋下磚頭及汽油彈，堵塞高速公路，並危害交通使用者的安全。暴徒亦破壞東鐵綫。為了清理吐路港公路（並避免學生再度投擲物件），警察才進入二號橋清場。

11/11，示威者多次投擲汽油彈，警察因此才使用催淚彈及防暴子彈。現實情況為警方在二號橋駐守時，需面對極大風險，即示威者有可能向警方投擲汽油彈，警員亦因此需要與示威者保持一段距離。

好擔心